［史詩故］翼騎之鍊1‧長龍之亂

大家好，呢到好似未有得改名......就用呢個當筆名先。
係Ｘ登重出緊故，歡迎大家去追。
叫《我們中‧出了個叛徒》，係第一次試寫嘅懸疑故，
已經進入尾段，記得入去畀啲意見，
我亦會繼續係個邊寫埋佢。

至於新論壇，緊係要出新故賀賀佢。
我諗左好耐（其實只係得閒諗下，拖拖下好似好耐咁），
到底手頭上啲故，到底寫邊隻好：武俠、同人、奇幻、現實等等等等。
最後決定放呢隻上蒞。

呢隻故我會叫史詩式小說，簡單蒞講就係個世界觀應該都幾完整。
唔知大家平時睇開咩，又有冇興趣追咁古典嘅故？
自問寫故開頭好勇，之後會好懶，
所以「狠懇」請各位讀者多啲正皮同回覆，會刺激我發奮圖強，多寫多報，好省地發揮小宇宙。

唔該唔該。
先上載個故事嘅開頭，
玻璃心求正皮同回覆追我文，等得落啲心機寫。

翼騎之鍊（1） 長龍之亂

1. 帶來厄運的白馬

一陣輕風吹過，紅葉落在麥爾克斯山山脈，不遠處的山谷就有幾處炊煙，是農家的小村莊。空中的那雕在叫，牧羊人帶住羊群也回到村莊，這是一個平凡的黃昏。婦女在河邊洗衣服，那拍打衣服的聲音，為旁邊幾個在河邊玩樂的小孩作伴奏。

「這是為什麼啊？長老。」一個少女提住鍋，邊走到帳篷前。這少女正值妙齡，在女子間算是高挑，簡樸的衣著毫不掩飾她健康的身形。

「這只不過是個謠傳，是那些活不下來的人聽他們的朋友說的。」前面那個老人，邊提住一枝怪狀的拐杖，邊回答。「放在這裡就好了，來，來。」這個老人坐下，邊掃鬍子邊指點右邊的一處。
「活不下來的人怎能跟人說話呢？」那少女又問道。
「嗯……嗯，讓爺爺告訴你這事。」老人頓了一頓，說：「聽說，當年的軍隊裡，流傳了一種巫術，能把將近死去的人再生存多一點時間。要是這些時間他能康復，那他就不會因此而死去。」
「不過長老你不會這種法術，對嗎？」那少女笑住說。

「我？當然一點都不會。」長老也笑住答道。「我說呀，華爾，你怎麼對這些事這麼大興趣？」

「長老，這些故事很吸引啊，只不過是你說的時候有點悶罷了，要是你說得風趣一點，我想，其他小孩也愛聽。」華爾答道。

長老乾笑了一聲，說：「他們哪裡會聽？還嫌聽不夠睡前的巫婆故事嗎？」二人同時發笑。

「你啊，聽聽也就好；要是一個女子在小村莊裡喊打喊殺，成何體統？」長老笑道。

「長老，現在我又不是到處打架，我只是聽聽罷了；何況長老自己都說過，軍隊裡不也有女性嗎？」華爾基邊拌勻鍋裡的食物邊說。

「也是也是，參戰的女性可不少呢……我說呀，華爾，爺爺說的故事，不要輕易跟外人說，知道嗎？」長老突然很凝重的說道。

續。。。

「長老，你不用擔心，你看除了賣肉的東頭阿姨外，這裡都沒有外人啊。」華爾漫不經心地說道。

「我說呀，華爾，你都長這麼大了，什麼時候『結鍊』？」長老說道。

「結鍊」是維斯布倫尼大陸的一個歷史悠久的習俗，是快要成人的少年，與自己所選的一匹馬定下契約。傳說遠古時候，這裡的動物和人每天因各種的事發動紛爭，更演變為大大小小的戰事。後來馬成為了動物一方的領導，與人訂下了盟約，確立了人和馬是最親密的夥伴，結束了所有戰事。

自此人和馬便在成年時，互相找合適和有緣的對象「結鍊」，可視為維斯布倫尼大陸的成年禮。一但雙方錯過了「結鍊」的時期，就很難再找到合適契約的對象。沒有結鍊的人和馬，均不能參加任何戰事，也不能參與社會較高階層的決策，更容易受到同群體的排擠和取笑，會視為懦弱的表現；因此絕大部分人都會「結鍊」。

由當時開始，男人通常會找雄性的馬匹，而女人會找雌性的馬匹「結鍊」，一般認為這種匹配，會較明白和尊重主人。契約後的馬和主人能夠溝通，並能夠大概感應對方的位置，就像一條無形的「鍊」將雙方聯繫。不過，也有傳說指一些合緣的人和馬，在沒有契約前便也能溝通，而這就必然是最合適「結煉」的對象。

一但「結鍊」，一般人就很難解除。一般人都是「結鍊」都是一對一；只有那些富人、貴族或擁有皇室血統，才可能一個人同時與數匹馬契約。

「這裡就那幾匹馬，我想留給阿絲他們幾個，他們也會長大呢。」華爾說罷又添了點柴。

「我說呀，你這個小女孩，總是為別人著想；你比他們都大，總不能耽誤了『結煉』，你知道，我們買不了外來的馬。」

「不著急，長老。你知道我不想到外，那我要馬也可，不要也可啊！」華爾邊試味邊說。「噢，長老，今天這東西可美味了，快來吃、快來吃。」長老拿她沒乎，只好坐下吃晚飯。

續。。。

不一會兒，天色漸暗，只有遠處的銀湖在月光下，反射出一片藍銀色，照亮這邊半個山頭。華爾忽發其想，跳下禾草堆，進了一個石屋取了弓箭，掛上劍鞘和水袋，然後走到長老家前，卻見長老在前方的樹旁作歇，便跑到他跟前，說：「長老。」長老微微抬頭。

「我想到湖邊走走，順道看看有沒有獵物，那明天就不用狩獵，不然我肯定睡不著。」

「好罷好罷，爺爺就是攔不住你。」長老笑著回應。「還好，今天月亮澄明，銀湖光得很，比較安全。但還是要小心，晚上也是會有危險的物兒在湖邊，知道了嗎？」

「知道了，我倒要看看是危險的物兒跑得快，還是我跑得快，誰不知我是村莊賽跑第一呢！」華爾邊說邊弄兩個狩獵的架勢，便往銀湖的方向走去。

「那只不過你跟阿絲那些小孩搞的小賽事罷了。」長老搖頭笑道。

「麥～爾～克～斯～是一個紅葉包圍的地方～這山裡有美麗的湖，銀光照亮這一片大地，傳說～傳說～傳說什麼呢？」華爾記不住歌詞，唯有清一清喉嚨，繼續哼下去，哼得卻也不太動聽。走在森林之中，這森林雖然有銀湖的反射照亮半邊，卻顯得更陰森可怕，特別是風吹過的時候，銀樹黑影舞動，又發出陣陣沙沙的聲響。

然而華爾早已對這處地形瞭若指掌，更何況她長期獨自于森林裡狩獵，相當通曉這裡的路徑。一跳一跑，轉眼就要跑到銀湖邊。她興高采烈地走著，忽然聽見不遠處有幾聲頗大的呼吸聲。雖然她夜裡不時到湖邊，但卻從未聽過這樣奇怪的呼吸聲，因此心也有點慌亂。

華爾拔劍、細步、屏氣凝神：「是誰？」這兩個字很快便起了多重奏，附近都聽到「是誰」在谷林中此起彼落，卻沒有回應。「是誰？」這次她快走兩步，顯然聽出了呼吸聲的位置。

她快步穿過蘆葦叢，呼吸聲更加明顯。她不時張望，要仔細聽附近的聲音，她能判斷那裡只有一隻不知名的野獸，而自己也越來越接近牠。這只野獸應是比她大一點，而且沒有明顯的腳步聲，應該不太重，外型長成什麼樣子呢？

華爾既然想到是只野獸，也許就是老虎獅子，或許還有更厲害的。傳說中就有一種奇怪的野獸出沒在麥爾克斯山，看起來相當和善，但連老虎獅子遇上牠也不能生存。曾聽說牠走路的時候不發出半點聲音，就像幽靈般，突然撲出來，受襲者便會永遠地消失於這世界上。

幾中意大世界觀嘅故
但睇親都爛尾

如果可以，我都唔想爛，但係如果要爛，多數係冇堅持寫落去，
所以回覆同正皮係勁重要，因為人會軟弱哈哈。

故事方面......講真既話就.....1234567集既故事大綱都已經有哂。

續。。。

華爾不敢再想，她相信她不會遇上這樣的事情，她相信她的直覺。她吞了一吞憑想像而生的唾液，小心翼翼地走到湖邊。

出現在她眼前不遠處的，是一隻躺下的白馬，呼吸聲就是從那邊傳來。維斯布倫尼大陸馬與人有立約關係，大多都不會傷害人。

她「吁」了一口氣，收起劍以表示友好，緩步走近這匹滿身紅點的白馬。這隻白馬看起來似是一隻將近成年，身形卻比成年的馬要小；全身都長純潔的白毛，還帶有紅點，遠看紅紅白白的有點奇怪，與華爾常看到的黃色、棕色、黑色馬有所不同。

華爾多走幾步一看，白馬身上的竟不是紅點，而是滿身傷痕。
「你怎麼了？」華爾跑過去，看了看傷勢後，毫不思索地撕下自己衣服的布邊，跑到銀湖邊弄濕，替白馬抹傷口。

「你待著別動，我把外傷先抹掉。」白馬似乎聽明白，口正想說話，最後又只是乖乖的待著。

「是誰把你弄成這樣？滿身是傷？」華爾問。「算了。馬又怎會懂得回答，根本聽不明白吧。」

「是我的……族群。」那白馬突然回答道。

華爾吃了一驚，好奇問道：「你聽懂我說話嗎？」

「你不知道馬……都能聽懂人類說的話嗎？」那白馬回答。

「什……麼……那我跟村裡的馬說話，牠們怎麼不回應？」華爾問道。

「牠們有回應吧？」那白馬回答。

華爾想了一想，恍然大悟，笑說：「吁吁的叫就是回應吧。」

「那只是你聽不懂牠們說什麼罷了。」白馬說。

「所以你想來銀湖治傷？」華爾問。

「這裡就是銀湖對吧？我聽說銀湖的水能治傷。」白馬說。

「有點吧，我以前的傷也這樣治癒，還不留疤痕。」華爾說。

「我的力氣不夠，不然……」白馬說，牠嘗試用力，但只有痛苦的表情。

「那麼……你族群為什麼弄傷你？」隔了一會，華爾問。

「牠們決定放棄我了。」白馬答。

我諗我真係要反省下，人史詩我史詩我一開始已經冷場哈哈

續。。。

「為什麼？」華爾說。

「因為我看起來像個野種，不配成為利巴斯族的馬。」白馬答。

「為什麼？」華爾說。

「你不覺得我與其他馬有什麼不同？」白馬問。

「嗯……你全身都是白色，而且……看起來比較弱小。」華爾將自己剛才的印象毫不猶豫地說出來。

「這就是問題，我們的族群是出了名的戰鬥馬，都是身形彪炳，能日行千里．與我們族群契約的，都是曉勇善戰的厲害的將士；而我…..卻不是。」白馬緩慢的說。

「原來馬也有這種階級的分別？」華爾喃喃自語。

「當然，人類的社會怎樣，馬的社群也是如此。因為眾多生物中，只有馬和傳說的龍才能與人類契約，所以馬的族群也有不同群體和身份，會互相比併。」

「原來如此。但也不至於丟棄你吧？」華爾覺得這匹白馬挺可憐。

「想你也不知道。」白馬頓了一頓，說：「我們族裡有一個傳說，是一個關於翼騎的傳說。傳說世上曾經出現過一匹飛馬，那匹馬全身都是純潔的白色，而且有一對翅膀，能夠展翅飛翔。當時有一位英雄騎在這隻飛馬之上，奮戰敵人，並拯救了很多人，最後獲得勝利，建立了一個國家。」

「那個國家便是馬里蘭斯王國，對吧？」華爾說。

「馬里蘭斯王國？」白馬說。

「就是紫色國徽的那個啊。」華爾說。

「應該是了，不過這只是個傳說。」白馬。

「謝謝你告訴我。但這個傳說跟丟棄你有什麼關係？」華爾想了一想，詫異道：「難道你就是那隻飛馬？」然後看看、摸摸白馬身上有沒有像翼的東西。

「不是。反過來說，牠們認為我是不祥物。」白馬說。

「怎麼可能，你不是飛馬嗎？不過就是還沒有長翼罷了。」華爾不明白。

「那只是傳說的一部分，另一部分是指生下來的白馬只有兩種可能，一種是受上天的祝福、受世人稱讚，能與偉大英雄契約成為翼騎的飛馬；另一種就只會為族群和身邊一切帶來不幸和厄運。」白馬說。

Lm

樓主比心機寫落去 睇完覺得唔錯 正評留個名

謝謝你 我會盡力。

好！有rpg feel

畀墨說兄發現，
呢個故本身係我幻想自己整既一隻RPG演變出蒞。
希望你地會繼續追。

今晚再更新。

續。。。

「所以你也可以是與英雄一起作戰的飛馬啊！」華爾帶點不忿的說。

「這不可能，我連身形也比牠們弱小；況且我在出生的時候，父親就在戰爭中喪生，更令牠們討厭我。自此我和母親便受盡欺淩和鄙視，所以我也相信我就那匹帶來不幸的馬。」白馬說。

「那只是有權力的人找些人欺負的藉口……是馬才對。」華爾說。

「不管如何。我認為母親根本沒有做錯，所有事情都是緣自我，我便懇求牠們放過母親。」白馬說。

「結果呢？」華爾連忙追問。

「結果牠們要求我離開，只要我離開，母親便能回復牠以往的地位。後來我才知道，原來母親是族群領袖的妹妹。不過，我之前就已下了決定，所以還不及聽畢母親所說的話，便被牠們趕出了族群，牠們更踢打和咬傷，意思是要我不要回到族群。及後，我便盡我氣力跑到這裡，結果還未踏進湖中，便倒在湖邊了。」

「我叫華爾，你叫什麼名字？」華爾問。

「我叫柏加。」白馬答。

華爾走到柏加跟前，左手按在自己的心口，右手按住柏加的額頭，問：「你願意與我『結鍊』嗎？」

柏加見華爾二話不說便要與自己「結鍊」，心覺突兀，連忙問：「你不怕我嗎？」

華爾說：「怕什麼？」

「厄運啊。」柏加答。

「我才不信呢！我信你，你是好馬。」華爾笑著說。

「為什麼相信我？」除了柏加的母親外，從來沒有聽過這樣的話。

「直覺。」華爾沒頭沒腦的回答。

「那你的直覺準確嗎？」柏加再三懷疑華爾，更懷疑自己。

「比我的箭術還要精准！」華爾自信的回答。「所以你也要相信我，相信自己。」華爾掃了掃柏加的額頭。

「那好吧。」牠看了看華爾的打扮，也只不過是個農村裡的姑娘，最多會點箭術和狩獵，不似是常到城市生活的人，更不可能說要參加什麼戰爭。如此生活下去也能安安穩穩，況且牠的族群也沒可能跑到這山區的農村找人「結鍊」。更何況，牠以為這生也沒有人願意與牠這個象徵厄運的馬「結鍊」，現在竟然有人願意在自己受傷之際與自己「結鍊」，除了心存感激，也有一種從來沒有的自豪。

續。。。

華爾將左手按在自己的胸前，右手按住柏加的額頭，說：「從今天起，華爾與柏加，要用一生保護雙方……結煉。」說畢柏加的額頭出現了藍光，一陣風把柏加的毛髮吹起，額上刻上了一道符號。

這道符號射出了一道藍光，仿佛一條鐵鍊，連向華爾的胸前，華爾的頸下的位置也出現了那道符號。那道光突然越來越弱，最後連同兩處符號也一同消失了，卻多了一條只有華爾和柏加才能看到的印記。

「來，起來吧。現在應該沒那麼痛了。」華爾在「結鍊」後叫柏加站起。

經過銀湖水的抹洗，柏加暫且能夠站立，傷口也沒有那麼痛了。

「你下去吧，別浸太久。」華爾說。

柏加踏步向前，牠浸在銀湖裡，有說不出的舒暢。身上的傷雖然沒有即時癒合，但總算止住了血，瘀傷也明顯減少。

華爾坐在銀湖旁的石頭，望住明月，不禁隨口問道：「不知道外面的世界是怎麼樣？」

柏加聽到，知道這只是華爾自問自娛的問題，自然無須把以往不幸的經歷告訴華爾，免得影響她對外界的印象。

「你很想知道嗎？」柏加問。

華爾一聽，才發現柏加已站在自己前面，身上的傷痕明顯減少，月光照下來時，白色的身體像有鱗光般反射，顯得美麗異常。

她回過神來，想起了長老的話，說：「沒有啊，隨便說說。」接著便活潑地跳了下來，說：「走吧，回去替你療傷。」

由於柏加受了傷，華爾也就沒有上馬。她走在柏加前帶路，一邊撩撥樹葉，一邊在想該如何向長老說起今晚這件有趣的事。

柏加跟在華爾後面，低著頭走著，身體還是有點痛，但經過銀湖水的治療，比起剛來到時痛得倒在地上，算是康復了不少。

「外面亂得要緊。」柏加忍不住說道。

「為什麼？」華爾雖然還是背住柏加，但顯然很感興趣。

「有很多人在搶掠，也有很多人沒有像樣的家。」柏加答道。

「冬天快到了，那他們怎麼辦？」華爾說。

「我也不知道，應該還不至於凍死吧。」柏加說。

續。。。

「難怪長老不想到外面，應該知道外面的情況吧。」華爾喃喃的說。

「什麼長老？」柏加的耳朵靈敏，整句都聽到了。

「你這小躂躂（這地區的俚語，通常小孩會用此語形容可愛的四腳動物。） ，耳朵真靈敏。」華爾嘻嘻的說。

「那當然，你是我的主人。」柏加說。

「長老，就是我很尊敬的人。」華爾說。

華爾多走幾步，忽然聽不到馬步聲，華爾回過頭來，見柏加停住了腳步。

「怎麼了？太痛了嗎？」華爾跑了過去。

「要是你的長老不喜歡我，也認為我是不祥物，怎麼辦？」柏加說。

「哈哈。」華爾大笑。「怎麼可能，我的長老人可好，才不像你族群的那些。」

「真的？」柏加說。

「當然，何況長老一直都希望我快點『結鍊』，他一定會替我高興！」

「好吧。」柏加願意相信華爾，牠第二次從華爾身上感到希望。

「那快點走吧。」華爾開心地跑前，柏加也加快了腳步。

他們不久便回到了村莊，華爾便跑到一個老人面前，並大叫「長老！」柏加見這個老人穿著一身帶藍帶黃的白袍，頭髮有點蒼白，臉上有不少年長的痕跡，卻毫不掩飾一副慈祥的樣子，右手撐住一枝奇怪的拐杖，正是華爾口中所說的「長老」。

長老搖了搖頭，左手示意華爾小聲一點。華爾知道後，覺得不好意思，也示意自己會小聲一點。

「到樹林這麼久，還以為你出了什麼意外。」長老說。

「對呀，出了意外。不過是好的意外。」華爾笑著說道。

「什麼好的意外，意外就是不好的，才叫意外呢。好的我們叫驚喜。」長老說。

「管它意外還是驚喜，你來看看。」華爾拉住長老，走到柏加面前。

「牠叫柏加；他是長老。」華爾介紹雙方認識。柏加見到長老，左前蹄提起，向前低了頭。長老知道是馬敬禮的動作，便也回了一個簡單的禮。

「你肯定跟牠『結鍊』了，對吧。」長老微笑地問華爾。

記得留名留回覆呀,講咩都好,我好驚冷場冇人睇=[

加油 未開始睇留個言先

留名

一鍵留名

多謝，我有睇你個故，都係史詩哈哈，鬥長呀我地ＸＤＤＤＤ

多謝

多謝。

lm

加個靚速好嘛

續。。。

華爾瞪了瞪眼，驚歎道：「真是什麼事情都暪不過長老的大眼睛。」說起「大」時故意誇張，與老人那對矇矇的眼睛不大相似。

「讓我看看。」長老走到柏加身旁，細看牠的身體。不一會兒，一聲不嚮地回到自己的屋裡。

華爾見長老沒有說話，帶著柏加到馬棚「走吧，我帶你去休息的地方。」前方的這個馬棚有整整一間屋的範圍，對於這裡的馬來說，那只是一般的大小；要是在一些比較富有的地方，幾隻馬就有一個大花園，供他們休息和娛樂。

「長老是不是不太喜歡我？」柏加問。

「怎麼會？長老不說話就是默許的意思呀。」華爾一臉熟悉長老的樣子。

「那還好，我以為他不說話是不喜歡我。」柏加說。

「你別多想了，這世界，肯定有很多人喜歡你的，我就是其中一個了。」華爾邊替牠整理位置邊說。「你今晚好好休息吧，這幾天康復後，我帶你到森林玩玩。」

華爾把乾草整頓後，摸了一摸柏加的頭，就離開了。

「長老？」華爾見長老家的燈沒有關掉，敲了敲門。

「華爾嗎？進來吧。」長老說。

華爾走進長老家，見長老站在櫃邊，便問長老：「長老，還沒睡嗎？」

長老說：「嗯。」

華爾說：「在找什麼？」

長老說：「找些藥草，給你的馬治傷。」

華爾說：「你也看出牠受傷嗎？」

長老說：「傷得這麼明顯，你爺爺可不是瞎子。」

華爾說：「哈哈，長老。你知道我不是這個意思。」

長老說：「肯定是受自己的族群欺負吧？」

華爾驚訝地說：「長老！你……怎會知道？」

長老說：「一看就知道是馬蹄和馬頭弄的。不過，我倒沒看出這是哪個族群的。」

華爾說：「利巴斯族。」

長老頓了一頓，仿佛想起了什麼，又說：「牠告訴你了嗎？」

華爾說：「對啊，簡單地說了一遍。」

長老說：「感情真好。」

華爾說：「所以我才跟牠『結鍊』。」

長老說：「看來你交了個好朋友。」

華爾說：「當然。我在銀湖邊認識牠。」

長老說：「是要來治傷吧。牠也不用回去欺負牠的族群。」

華爾說：「對，我也是這樣想。長老，你也喜歡牠是嗎？」

長老說：「我的華爾說喜歡，爺爺就都喜歡。」

華爾說：「我就說對了。柏加牠還以為你不喜歡牠。」

長老聽後哈哈大笑，說：「那你要好好跟牠說，藥草是爺爺給他的。」

華爾接過藥草，說：「那當然。我還要歡迎牠加入我們這個小村莊呢！」華爾續道：「那麼。我走了，長老，晚安。」

長老說：「嗯，好。去睡吧，都累了。」

有Ｄ難，我盡力。

文文文文文呢

續。。。

翌日，陽光射進了華爾的小屋。華爾在矇矓之間，感到有一個人在旁邊。她微微的睜開眼，一雙亮亮的眼睛正目不轉睛地望著自己，

「華爾姐姐，快點起床啦！」是一把小女孩的聲音。

「阿絲。我睡覺的樣子很好看嗎？」華爾問。

「嘻嘻。對呀，我就喜歡華爾姐姐睡覺的樣子。」阿絲答。

華爾起床，簡單的梳洗後，便要與阿絲一起吃早餐，這是她們每天的指定動作。阿絲比華爾小幾歲，美麗動人，一把長長的金髮，樣子活潑可愛，眼睛明亮動人，五官長得恰到好處，穿著農家小孩的裙子，是村中最美的小姑娘。

她與華爾同樣是個孤兒。不同的是，華爾的母親在早幾年前才因病過身，而阿絲自小父母已不在身邊，只有一個保姆叫美加萊，聽說是在阿絲還沒出生的時候，已經開始照顧阿絲一家。

自小華爾跟阿絲的感情最為要好，阿絲是華爾家的常客，最愛吃華爾媽媽弄的蘋果批，同時也喜歡跟華爾聊天，就只是不愛跟華爾到外打獵。

「華爾姐姐。」阿絲說。

「嗯？」華爾拿起麵包。

「外面那隻白色的小躂躂，是什麼東西啊？」阿絲邊吃著麵包邊問。

「牠叫柏加，是一隻白馬，我昨晚帶回來的。」華爾說。

「牠也是馬嗎？可是比我們這裡的小一點啊。」阿絲嘴裡含住麵包，好奇地問道。

「那是牠天生的，我感覺是很獨特啊，你說是不是？」華爾說。

「我不知道……不過牠的毛很漂亮，也很可愛。」阿絲說道。

「你摸過牠？」華爾問。

「是啊，牠看起來很有趣，我忍不住摸了摸牠，還給牠早餐呢！」阿絲答。

「乖阿絲，牠一定很喜歡妳。」華爾摸了摸阿絲的頭。

「那華爾姐姐你跟牠『結鍊』了嗎？」阿絲又問道。

「對啊，我昨晚一認識牠就『結鍊』了。」華爾說。

「真可惜，我也很想跟這小躂躂『結鍊』呢！」阿絲說，語帶失望。

「我們也可以一起照顧牠啊，姐姐以後幫你找一隻也這麼可愛的，好嗎？」華爾說。

「真的？」阿絲聽得相當興奮，又說。「噢，對了姐姐，牠好像受了點傷。」

畀D時間我, 我每日有時間寫到DD
已經唔錯XDDD

每日一篇
其時入正題

我都想快D
我會畀多時間寫

續．．．

華爾這時才記起，昨晚沒有立刻把藥草交給柏加，便對阿絲說：「把這些吃完，我們就一起替牠治傷，好不好？」

阿絲聽後點了點頭，也就一同吃畢早餐，到外找柏加。

「柏加？好點了嗎？」柏加精神稍有改善，站在馬棚前望住華爾。

「好多了。對了，今早有個小女孩走了過來，一臉好奇地摸我。」柏加說。

「華爾姐姐，你在跟這小躂躂說話嗎？牠怎麼一直吁吁的叫？」阿絲從華爾背後走了出來，滿帶好奇地問。

「對啊，牠說起妳呢！」華爾跟阿絲說。「她是阿絲。是我們村莊最漂亮的小姑娘。」華爾又做了個簡單介紹，柏加又行了個禮。

「這個。給你。」阿絲把華爾的藥草交給柏加。

華爾見柏加望住自己，便說：「啊，對了，這是長老找來的，是治瘀傷的藥草，吃了很快見效。」

柏加慢慢的把藥草吃掉，阿絲手拿住藥草，笑著說：「小躂躂，慢慢吃哦，傷好了就跟華爾姐姐，帶著我去玩。」

柏加把藥草吃畢，便跟華爾說：「感謝主人和長老的藥草，也感謝帶來了這位可愛的小姑娘。」

華爾說：「傻瓜，我當然要把你治好。我還要騎你到處看風景呢。」

華爾叫柏加好好休養幾天，與阿絲跟牠說了再見，便跟阿絲一起到麥田幫忙。吃過午飯後，華爾又像平日般到外打獵。

麥爾克斯這個地方，樹林隨著四季轉變，看久了也不厭的風景，每次打獵是華爾最享受的時間。打獵也不完全是打獵，有時摘點新鮮的野果野菜，還有不同種類的香菇，都是華爾最愛吃的。

就這樣過了幾天，柏加吃過長老的藥草，又得華爾和阿絲的悉心照料，身上的瘀傷和外傷都治癒了。華爾見柏加康復，也想帶柏加四處走走，便提了弓箭，備了劍，說是要到外打獵。

「長老，我去打獵了。」華爾在長老家前，跟門前的長老說。

留名

幾好睇,加油

皮已正

多謝多謝, 今晚再UP

多謝多謝

多謝咁多位, 雖然出文比較慢, 但都好多人開始留意!!!!

我都個得個故正, 寫落去會更正,

最終目標係希望做到「名著」哈哈哈...
好似納尼亞個D咁就正!

BTW 希望我將個世界寫得夠清楚, 我唔係咁想逐個逐個位去介紹返個世界, 希望大部分野都係故事入面有提及/交代。

不過遲Ｄ會有個大陸地圖，呢個就當係個故既BONUS 哈哈

其實真係有排我寫,

唔知幾時可以全職寫呢個故呢

長龍之亂係第一本咋嘻嘻

各位讀者:

大家好, 唔好意思.
以上都係我之前寫落既貨蒞,
雖然唔係好多, 但都有唔少人睇(好似係).
所以我會正式繼續寫落去啦,
不過請大家畀幾日時間我,
聽日/後日會繼續到.

另一邊<<我們中>>就結局,所以我都想快D 寫埋埋左尾佢,
可以專心呢邊!
歡迎大家過去睇, 係完全唔同既寫法同類型.
謝謝.

作者

推

續。。。

長老見他倆已在門前等候，又提醒華爾第一次跟柏加打獵，別帶牠到危險的地方。華爾當然知道，可是回頭看看，阿絲一副精靈的樣子，活在柏加跟前。

「華爾姐姐，你要帶柏加出外玩嗎？」阿絲顯然有點不捨。

「對啊，我回來的時候就讓你騎騎玩玩，好不好？」華爾猜到阿絲的心思，說道。

「好呀，謝謝你。你可要小心，別再弄傷小躂躂。」阿絲緊張的說。

「那當然，牠這麼漂亮，我才不捨得弄傷呢。牠還要回來跟阿絲玩啊。」華爾打趣的說。

阿絲點了點頭，華爾便上了馬，跟柏加說：「那我們出發吧。」

「好，出發！」柏加說。當然外人聽起來只不過是一聲馬吁。

他們穿過村莊前的小路，走進樹林閒逛了一會。

「你有去過那邊嗎？」華爾指住左面的樹林說。

「沒有，我不熟這裡，只到過銀湖。」柏加答。

「那我們到那邊去看看，那裡很美麗啊。」華爾說。

柏加聽後馬上加速，華爾笑說：「你剛剛康復，也不急在一時，慢慢走吧。」

柏加說：「我好奇主人喜歡的地方會是怎樣。」

華爾笑說：「什麼主人，叫我華爾就好了。」

柏加說：「請容我用這種稱謂，這是利巴斯族傳統的禮儀。」

華爾笑了一笑，叫停了柏加，說：「如今你再不跟他們一夥了，我只知道你是柏加，你是我忠實的夥伴。」

柏加只是輕輕笑了一下，沒有說話。

華爾騎著柏加往左方的樹林去，沿途有樺樹和一些說不出名字的樹，黃葉、紅葉一片片落下，鋪滿了整條路，經過時不時發出「嘶嘶」的聲音。

過了約十分鐘，他們穿過了樹林，來到了一處平坡。華爾吁停柏加，然後下馬，拍了拍柏加說：「到了。」自己衝過去草地一下子躺在地上。

從這邊望去，是一大片略乾仍綠的草地；眺望遠處一望無際的藍天白雲，高的是連綿不斷的麥爾克斯山脈，黃紅綠的一片森林一直拉近，拉近到這片草地前。然而金黃色的籚葦田，把草地和森林從中隔開，使景色更添層次。

「華爾，你怎麼找到這裡？」柏加邊慢步邊驚嘆地問。

「沒事做隨便走走啊，怎麼樣，很美麗吧？」華爾望住天空說。

「沒錯，麥爾克斯真是個好地方，真不願離開呀。」柏加說。

有咩意見～有咩諗法都歡迎提出，謝謝。

礙於時間同我會覆審之後先出街，
可能會出得慢少少，唔好再開ＸＤＤ

同路人留名

好似留左兩次名，柒左

原來你有覆我我諗我應該寫得慢過你 互勉之

提一提你LIHKG唔好用表情文字好D，會比人屌架

呀係喎, 之前有人講過了。
習慣蒞，唔好意思。

我有睇呀不過未追返上LIVE，你個邊好似快過我架唔係咩哈
不過有啲唔同既，我就咁睇你好似有輕小說既傾向，唔知係咪錯覺。

互勉

好慢

唔好意思, 而家先返到屋企, 聽日補打

呢個故既更新速度係近乎零

三點半

續。。。

華爾聽到柏加總帶點悶悶不樂，便說：「怎麼了？想家了嗎？」
柏加點了點頭，前蹄撥了撥草地，說：「是的，也不知道母親過得如何。」

華爾站了起來，說：「你不用太擔心，不是說過你母親是族長的妹妹嗎？牠們一定會善待你的母親。你的母親要是知道你找到我這個好伙伴，也會替你高興呢！」

柏加微笑回答道：「也是，這樣看來，各自生活看來對我和母親更好。說實話，我曾以為我不會有『結鍊』的機會。」

華爾拍了拍柏加的背，說：「怎麼可能？看你多討人喜愛？你看阿絲也二話不說想要跟你『結鍊』。或許嘛，或許你在你的族群裡不太顯眼，但對比其他族群，你也不賴呀。」

柏加微笑不語，遙遙望向遠方。

華爾看牠不作聲，便問：「在看什麼？你的家鄉嗎？」

柏加說：「這裡看不到。況且像我們的族群也不會經常回到家鄉。」

華爾說：「為什麼呀？是要到人類的社群『結鍊』嗎？」

柏加說：「這是其中一個原因吧，像我們的族群就不愁這種事情。每年到了城市舉行『結鍊禮』的時候，我們族群都是受邀的對象。有時候應接不暇，首領就索性拒絕某些邀請。更重要的是我們族群的習慣，不斷的搬遷除了能讓食物更豐富，更能鍛鍊那些準備『結鍊』的馬適應不同環境，使他們更健康更強壯，閱歷更廣。」

華爾驚嘆地說：「這真的跟我們村莊的馬兒差太遠了吧？雖然牠們也會在麥爾克斯這裡到處跑，不過真的沒到過外面看呢！」

柏加說：「這也沒什麼，感覺牠們比我還要開心。」

華爾笑說：「你也可以開心啊！只要你願意。」

柏加聽不太懂華爾說的話，只是猶豫地望住華爾，說：「華爾，你好像對外面的世界很感興趣？」

華爾說：「那當然，單聽長……你的分享，我就很滿足了。」她頓了一頓，又問道：「啊，對了，你剛才說的『結鍊禮』，是怎麼一回事？你有看過嗎？是不是很隆重、很有氣氛？」

柏加輕輕搖頭說：「我沒看過，只是從母親和其他同伴口中得知。我想，應該算得上人類的隆重吧？大家都認真看待那件事。」

「為什……」那個「麼」字到嘴邊，華爾突然想起柏加過去所說的話，就吞了下去。

謝謝推ＰＯＳＴ

努力緊，而家有時間就寫＝］

求負評解釋，等我改進！

唔好用表情文字

d 負多數係因為呢樣，仲有5p字 呢d野作為一個寫故既人係大忌黎 會比人話字都唔識多隻學人出故

仲有個蒞字，雖然好似好岩音，但多數用"黎"

下...恕我無知我幾時用5P......

同埋我會繼續用「蒞」, 小弟覺得要盡量用識用嘅正字

係喎,又畀你見到添
太習慣用表情文字, 但我唔會加入去故入面
thanks anyway

如果真係咁畀人KEEP住負真係好陰公

專心寫故啦，呢個先係你真正想做既野 有心睇既人一定會識欣賞

續。。。

「華爾，這不要緊。我不介意在你面前說那些話，所以你也不用介意。你是我第一個信任的人。」柏加見狀，說。

「哈哈，是我太好奇了。」華爾尷尬地說。

「以前聽母親所說，在繁榮時期，那些城市的『結鍊禮』都相當隆重。那些人類的領袖、高貴的人的兒女，都會襯那個時候『結鍊』。有些城市更會連續數天舉行巡遊、遊樂會、晚宴等恭賀『結鍊禮』的新伙伴。」柏加坐下來說。

「就是那些市長、皇室成員吧。」華爾插口說。

「嗯。到了『結鍊禮』的正日，尊貴的人和馬就會在城市的廣場舉行加冕儀式，並由雙方的領袖，或是有名的騎士主禮。除了一般『結鍊』的儀式外，他們會大聲喊對方的名字，也會製作精緻的頭套或是冠冕，祝福成年的騎士和坐騎。然後喝一口那種、那種使人興奮的飲料，半吞半噴在地上。」柏加接著說。

「哦。」華爾稍頓一頓，說：「就這樣嗎？」

柏加說：「對，大概就是這樣，至於到底是不……」

華爾插口說：「你在這裡等著。」說罷便向前跑去。

只見華爾在斜坡半跑半滑，轉眼間到了蘆葦田的交接處。柏加只看到華爾的背面，看她在蘆葦田裡不知做些什麼，一時站在交接處；一時進了密密麻麻的蘆葦田裡，看不到身影。不知是擔心什麼，柏加站了起來，不時張望，生怕華爾會消失不見。

過了一會，只見華爾雙手藏後，大步大步地從蘆葦田回來。

「你怎麼站起來了？等很久嗎？」華爾說。

柏加說：「不知道你去哪裡，想看你。」

華爾說：「你眼力不錯啊，我跑這麼遠也看得見嗎？」

柏加說：「我只是利巴斯族裡平庸的一個。你做了些什麼？」

華爾這時把手上的東西伸前，說：「我都忘了，這個給你！」

我有諗過搞唔搞啲互動功能，
定係做個正氣作家。

姐係例如問下大家覺得
柏加係:
1. 真係詛咒馬
2. 普通馬一隻
3. 大英雄D朋友轉世

好似有啲無聊可

我答左你咪無癮

唔好停

會影響劇情？

係既, 已經每日打, 開始留少少底

我好誠實: 呢次應該唔會哈, 不過有D支線我會參考大家既諗法.

正常都3啦

但係佢個主人係鄉姑

咁先夠晒納尼亞味
或者柏奇本身唔係，但因為發生意外死左，但主角除左柏奇之外咩都唔想結，最後搵到方法復活柏奇，而柏奇都轉生左成為天馬

我突然諗到d好重口味既野 人同馬結婚。。 點解我依家先諗到，正常連登仔應該一野諗到然後爆紅至係

都真係幾重口味 我覺得瘋狂同隻馬傾計已經開始重

能言獸，OK啦

係咪去左搵烏蘇拉？

續。。。

柏加說：「這是……」柏加看著華爾右手以蘆葦綁成的圈，不太懂華爾的意思。

華爾說：「冠冕啊，你看，我也有一個。」說罷把左手提前，又拿出另一個蘆葦圈，在柏加面前晃動。

華爾見柏加沒有說話，想到了原因說：「怎麼了？不喜歡嗎？哦，對了。比起城市製作的冠冕、頭套，當然差甚遠……不過還好吧？這裡……」

「不是，我很喜歡。謝謝你，華爾。」柏加回過神來，眼泛淚光。

「哭什麼鬼！現在來舉行柏加與華爾的『結鍊禮』，要高興才是。」華爾笑說。

「就是太高興才哭的，我曾經以為不會有人與我『結鍊』，更不說什麼『結鍊禮』，現在我有了華爾，也有自己的『結鍊禮』！」柏加半哭半笑地說。他手舞足蹈，看起來就像是個瘋了的馬匹。

「好了柏加。」華爾聽得心酸，淚水也在眼眶待出。「來吧，戴上它。」華爾伸手為低頭的柏加戴上蘆葦圈。

「看你戴這頂冠冕真有趣。」華爾不敢馬虎，左弄右弄柏加的那頂蘆葦頭圈。直至調整置中，再三望望，自己才戴上另一頂「冠冕」。

「要大叫是嗎？」華爾說，看到柏加點了點頭，便嚷道：「柏加！」響得傳來回音。

柏加聽後，也叫道：「華爾。」

華爾笑說：「不行，不行！你要像我這般大聲才是。」

柏加搖搖頭，滿臉緊張，牠認為自己不會做到。

華爾說：「不用怕，像……像是要把自己的不快喊出來。」

柏加默想數秒，然後深呼吸一口，大聲喊出了「華爾」這個名字。麥爾克斯山巒間傳來馬吁的回音。

「好了，還要做什麼？」華爾興奮地問。「噢，對了。」她拿起腰間的水袋，說：「我們以水代酒吧。」

她喝了口水，然後給柏加倒了口水，手指數了一、二、三，與柏加按照約定，吐了一半在草地，然後相互對望發笑。

華爾躺在草地上，望向天空呼了一口氣，說：「真累人啊，這種儀式雖然有點麻煩，但也挺有趣。柏加你開心嗎？」

柏加也坐了下來，說：「我也沒有想過是這樣。謝謝你，華爾。」

華爾皺起額說：「行了，別老是跟我說客套的說話，我也是很好應付的。」

柏加看華爾迷迷糊糊睡著，就不去打擾她。看她戴上蘆葦頭圈，手工說不上精緻，也勉強算是良品：幾條蘆葦綁在一起，接口緊密，又除去了蘆葦梗不平的地方。舒適之餘也完滿了華爾和柏加的「結鍊禮」。

望向前方的山巒，一片綠綠黃黃，伴隨夾在中間的黃紅鴨蛋，似霞非雲的天空也印上了地上的色彩。麥爾克斯的黃昏，正是華爾和柏加一生裡，最美好的時光。

至少柏加是這樣想，相信華爾也一樣。

完啦，多謝大家！！

多謝大家正評好滾動

自推一下 希望呢2日可以寫到

留名陣間睇

好少係高登睇故，見係史詩故捧下場

我可能要求有啲高，意見有少少 mean 唔好太介意
暫時觀察到幾點

一、描寫唔夠細緻
睇到呢度，我都仲未知村莊有幾多人，幾間屋，幾多個細路
附近係平原定山丘定森林定湖
長老同華爾嘅形象，我未想像到
妙齡、高挑、健康的身形，我未想像到咩樣
長老嘅描述就更少

二、解伏筆解得太快
睇完第一part講結鍊
跟住我一見到佢要去湖邊，就估到會有馬&結鍊
我都幾肯定隻馬遲早會生翼(都唔駛講你標題劇透)
然後我又幾肯定主角可以結多幾隻馬
(例外或者少數案例，應該等讀者覺得冇L可能先輕輕帶過，除非你下一集就結第二隻)
呢兩點都係需要張個故事寫到好L長嘅，睇你想唔想

三、細節太畫公仔畫出腸
阿絲聽唔到馬講嘢嗰段，可以用婉轉少少嘅方式

四、啲解說好百科全書
尤其係介紹結鍊，同結鍊祭禮，覺得講得好急，好似好想推進個劇情咁

首先多謝你先, 可能我已經開始好急咁寫, 所以冇認真諗過點佈局, 我會認真啲架啦.

第四點我最認同, 我開始有啲百科全書, 我盡量減少, 呢個係老毛病.
阿絲個到暫時保留, 我始終覺得細路可以天真啲, 但係其他人盡量唔好.

第一點呢, 之後可能會有補充; 亦都有啲係冇補充, 慢慢蒞啦, 可能係我唔習慣太快太細緻. 睇落去先

第二點呢, 就....我重覆: 個故真係好L好L長, 同埋個故真係可以講好耐. 睇下我堅唔堅持到, 同埋希望可以KEEP住進步, 又會有更多讀者睇, 當然更多好似你咁畀建議既讀者更好

至於係咪你諗到咁呢? 就要慢慢追啦.

(第四點, 我諗左一下, 應該拖長少少個尾段, 等佢地過多啲開心日子先再結鍊. 如果有朝一日成書,我會改呢到, 多謝你.)

同埋都唔MEAN呀, 好多謝你, 我會認真聽、反思、改進.

喂多謝你先

現階段比意見就太早啦, 起碼等你出晒成個故仔再一次過校對會舒服D, 不過之後寫既時候都可以順便留意下咁解, 繼續寫落去先啦, 唔好返轉頭改住, 支持你

推一推先

好呀哈哈 我都覺我有時會停係某個位太耐.

多謝.
畀幾日我寫.

暫時睇落唔錯
但有少少問題

一來因為節奏太慢
寫咁耐重係條村入面
又唔知你故事主軸係邊
似係睇緊D鄉村輕鬆小品
雖然睇個名會知發展成點
但感覺上重有好耐好耐先到

二來內容冗長沉悶
好似樓上位巴打所講
我感覺似係睇緊百科全書
唔係個個都咁有耐性睇
同埋有好多自創名詞
本身唔係問題
但處理得唔好就會令讀者好迷惘

另外有好小既錯字問題
有一個結鍊寫成結煉
于-＞於
等等
呢類故始終唔係高登主流
少人睇係正常
加油

謝謝提點, 會改進, 謝謝.
錯字可能係冇仔細校正, 唔好意思

不過希望大家唔好期望係個好爽趣好短既故仔,
唔知係咪寫得唔好, 但希望有心既讀者唔好咁心急、咁速食.
所以我有諗過萬幾字交代會唔會短 (反而冇諗過係長),
但可能我真係寫左好多多餘既野出蒞.

每個讀者口味、建議都唔同, 我會仔細考慮, 謝謝

長短有時唔係睇字數
係睇內容